[金庸劍法]獨孤九劍vs太極劍

一個睇穿對手弱點攻擊
一個對手攻過來後捨開
邊個強d？

有冇金庸群俠傳 獨孤九劍勁多多聲

兩個都係被動技
最後兩個揸住把劍企喺度唔郁

理論上兩套劍法都係無招
九劍快既極致，太極劍慢既極致
一套先發制人，一套後發先至

慢又點樣後發先至？

令狐沖挑過沖虛道長啦

那老者劍上所幻的光圈越來越多，過不多時，他全身已隱在無數光圈之中，光圈一個未消，另一個再生，長劍雖使得極快，卻聽不到絲毫金刃劈風之聲，足見劍勁之柔韌已達於化境。這時令狐沖已瞧不出他劍法中的空隙，只覺似有千百柄長劍護住了他全身。

邊忽慢

霹靂刀法更好用

六脈神劍